新手養狗 好撚大壓力

接左隻4個月大法鬥返屋企，
養左成個星期，生活好大改變，
24小時困住係屋企睇住佢，
幫佢抆屎抆尿，教佢讚佢，
但隻衰野成日周圍攪破壞，又咬又吠，
愈唔俾佢既野愈要做
我真係完全唔識點handle 同埋覺得好無助
無哂自己生活，野都無心機食
暫時真係感受唔到養狗樂趣，仲覺得好大壓力 咁樣是否正常
唉 又係時候放佢食飯同出黎癲啦

4個月仲係bb 係冇咁乖, 遲d 你唔捨得佢大得咁快

其實係樂趣黎 頂住呀

但呢個moment 仲未feel 到開心
好想佢快d 大乖d
可以點樣調整自己心態

上網睇好多人鼓勵用正向訓練，唔打唔鬧，但我完全stop唔到佢做衰野，可以點做
我而家見佢咬野都係整d聲引開佢注意，再俾玩具佢咬，但佢都無咩興趣咬

assert dominance

依啲嘢養之前就要諗啦下話 唔係諗住唔洗教就識掛

有無參考資料

諗就緊係諗左啦，都睇左好多資料&書，亦有請教養狗既朋友，但真係到手養始終同書本唔同

圖

我都好大壓力。。借post黎講 唔想比女朋友見到
早幾日隻狗忽然癱左下半身
做呢個手術最好個間醫院個team要6號先返到香港
依家唯有聽日搵間醫院睇住先
但始終唔係專科好驚
雖然佢幫左好多次流浪狗做呢個手術
但都好驚一但佢真係失敗左唔知隻狗借點。。
佢尋晚成晚都好想自己起身睇到好肉赤
但又教唔到佢抖下
一諗到佢可能成世都咁好擔心

細個果陣佢咬野佢吠我都照鬧照打
所以而家好乖唔會亂吠亂咬野
自己後來領養多隻poodle但已經經過幾手又已經四五歲完全唔聽話叫極都係咁

另外個fd養隻松鼠由細養到大太縱佢
而家成日周圍瀨尿甚麼屙落床
所以細個唔教佢大個左係唔會理鳩你

有限度既武力可以令佢乖D ,要俾佢知你先係主人,同埋對住佢要有信心.

好似係

咁細個，要去公園放電，放完會乖啲。

做完手術再睇下點先啦 而家你可以試下搵布帶"逗"起佢俾佢郁下
有朋友隻狗都試過咁樣
不過無做手術 搵左針灸果d
祝你好運

Thx 平時佢都超活躍
依家無得行佢心情應該好差
試下呢個行兩步先

有冇睇過dog whisperer
個cesar millan好似好勁咁
可能你可以睇下佢個節目抄下佢啲訓練方法
利申:冇養過狗

一直都有睇佢，但之前有巴打都話佢其實背後做左好多野先可以係鏡頭面前咁成功，唔會好似d 片咁一步登天

未打齊針唔帶得出街住

唔識教就帶佢去訓練學校俾你教

俾人教

女朋友新養tiny poodle 幾個月 本身都覺煩 但慢慢習慣左就會成日諗住佢

今朝隻衰仔第一次去岩廁所 勁興奮

你見佢去錯廁所之後，可以捉住佢話NO，少少力咁拍佢pat pat。
之後用尿片抹左佢啲尿，然後放番落個廁所底 （你要買個廁所）之後關住佢喺個廁所上面唔好比佢出黎 （我地用個狗袋擋住佢）
琴日試試左3次之後今朝就成功去左一次

個方法係修毛條友教既，你可以參考下

教狗最緊要唔心軟，見佢錯就關住佢，佢好快就會知衰

加油加油

開始出街，記得滴frontline，食心絲蟲藥

法鬥好似係蠢果類
可能講一百次先知你做乜
我隻poodle好醒
識發脾氣特登屙尿係房
平時係外面指定位置屙

但我聽人講屙屎絕對唔好打 有d 可能會嚇到唔敢屙，我果隻 so far 一時時屙到，但佢會食屎

由細開始都係外面屙？

好撚得意

其實習慣左好快就會知點做，如果有困難可以請導師教狗同比下意見
岩岩家中柴犬兩歲，我都係要佢五六個月大先正常生活到

我媽有隻狗係成5歲先攞返黎養
成日都亂咁賴

有排我幫手攞返屋企養
佢次次係廁所痾完我都獎佢食零食（有時要我抱佢過去）
跟住終於識自己去

我聽過 食屎係因為痾完驚比你現 所以食番佢。
都聽過因為咁所以唔好打

唔癲係好撚可愛既

佢成套教學其實係來自狗界的聖經<<別斃了那隻狗>>
圖書館可以借,睇完你會有好大得著

好得意 影佢食野同訓覺

我一次都冇因為佢痾屎屎尿尿打／鬧佢，錯我就默默咁執左佢放返岩既位，岩我就一定會讚佢&獎佢，但佢都係會好想食左舊屎，有時仲會同我搶咁

多謝鼓勵 想問下巴打 請導師係咪私人上門果type,大約幾$? 成日聽人講細個要努力教好佢，不過經過一星期覺得有d氣餒

會唔會係佢肚餓咋

因為我隻狗領養返黎
前面仲有兩手
所以唔知前面點教
但會睇得出佢發脾氣就屙係房
同佢沖涼剪毛佢會發脾氣剪完唔理人
無肉食又發脾氣
太嬲果陣佢會特登屙尿係房

試過一次 500$ 一個鐘 無乜用 因為佢又唔會等到隻狗去廁所

岩岩先食飽飯咋喎

去Spca 上堂
如果你真係就黎崩潰，請教下專業人士
佢哋個個月都有course
快啲報

或者試下讚完佢再搬舊屎係個尿盤度
以前有fd買隻bb哥基一開頭都係會食屎

唔打都得既 大聲話No + 關佢喺廁所 應該都okay

不話so far都係得左一次 試多幾次睇下點先

搶屎食可以每次屙完即刻整d難閒的氣味落舊屎到例如飄白水,幾次就唔食

我做足哂呀，但都係好想食屎

我會睇下，另外我買左d 台灣書，但覺得書入面好多野好龍統 唔一定搵到解決方法

天然呆嘅代價就係on99
可能見你平時佢屙完執走佢以為你有好野自己拎走收埋
利申 鳩up

不過我最後都無搵，我覺得有時自己太緊張都係問題源頭
同埋我果陣買左好多寵物訓練既書，了解左個問題，雖然未必做盡100分，不過都解決好多問題，而且經濟小小。
加油！

會唔會跟左其他狗 學左衰野返黎

我都係咁諗，次次痾完主人就搶左執肯定係好野，但唔極速執佢又會食，食到成隻狗都好臭

只有廢既主人, 冇蠢既狗.
養得狗就預左俾時間佢.
果時我養都係咁, 要俾時間佢地.
佢地得十幾年命, 佢地只有你.
如果你真係覺得好難搞, 你留CONTACT, 我俾個教狗師父你(有任何利益, 我即刻死全家)

如果你真心想放棄, 就麻煩你早D搵個好人家照顧佢.
狗仔大左就好難有人要1

最後強調, 咁冇責任心同準備就去做一件事, 你真係要認真檢討下!

利申, 養左十六年法鬥, 二年前走左. 一直都好掛住佢!

唔會呀
快啲報名
其實係你上堂 唔係隻狗上
你上完堂就唔會咁無助 有返啲方向知點教

關到幾時先出得黎？ 我又係用索尿布呢招 仲未成功過

如果教唔到狗痾尿 可以買引尿劑噴係尿墊上 不過教多幾次應該會識
比啲耐性 大個啲就會聽話好多

想問下巴打 隻狗出籠放電時，玩玩下 成日玩到癲左，想幫佢claim down 但佢勁hyper , 完全唔聽指令，玩到夠哂鐘都唔肯訓，有無好方法可以 stop 佢

只係放下負宣洩下，我都無話唔要佢 我事前都有睇書 睇資料，問下朋友，只不過而家我遇到既問題同我睇既資料唔同唔識處理

法鬥好似身體唔太好
好似唔好比佢太high

同埋好多時朋友教既方法都係打/鬧/坐監，我想儘量用獎同鼓勵黎教佢

係呀，但佢暫時會突然自high 跟住停唔到

好得意喎你隻法鬥 我都好想領養翻隻狗狗

右邊個隻咩品種 成隻公仔咁

真心

又唔使好耐 我地通常都5-10分鐘左右就放佢出黎

食屎有可能係消化得唔好

我通常喝佢一聲，佢驚一驚就靜，又或者唔好理佢比佢知唔道唔岩（書就咁教）

係邊度接？ 我都想養法鬥但想睇下有冇得領養果類先

笑撚左
Btw法鬥世界第一
我都好想養

我地果隻都會 好似痴撚左線咁

我都養咗隻4個月法鬥

我開頭都係跟書唔理佢，但佢完全無反應，之後開始No 佢一聲，但愈No 愈大聲，我覺得遲早失效

法鬥真心難養，性格倔之外好多皮膚&腸胃問題

我一開始都有種想放棄養我依加隻狗仔既想法 ，佢初初黎我又係食唔落飯 ， 成日要汁屎抹尿 ，唔知係米照顧到佢精神緊張，不過都係頭個一個月既事，等佢適應左屋企會好好多

巴打有無遇到類似問題，有無經驗分享下

500蚊 同你收左佢 我慢慢教
btw一定係搞破壞架啦
我屋企已經掉左一張床

巴打邊度領養

成隻公仔咁

新手學咩養法鬥 害狗害人

一有呢種諗法覺得自已好衰，但果種精神緊張真係有D累，唯有問下有經驗既人呻下，比自已知道唔係得我一個係咁

法鬥係基本上為咗野食而生㗎
你用No喝完佢 最重要係比野食獎勵讚佢
用佢餐糧其中少少做獎勵 不過要不斷重覆 因為法鬥好快唔記得錯咗啲咩 每日抽啲時間出黎練啦 好快好似我果隻咁乖

我有呀 日日都同佢train, 而家識sit /stay 同咬波返黎，平時每隔三個鐘放佢出黎玩同train 30分鐘，但佢一玩到hyper 就唔聽指令，我只可以用食物引佢attention, 然後要佢 sit+stay clam down, 但唔係次次有效

場景最好靜晒比佢集中
hyper係因為太多精力無釋放 比個範圍佢周圍行 行15分鐘就ok

一開始係辛苦啲
我隻狗啱啱嚟到屋企嗰陣
仲因為未適應到環境
佢好緊張而肚屙
不停屙屎水 仲要周圍屙
有時瞓晒覺 佢屙到成個籠都係
而且佢又鳩叫
晚晚凌晨4點幾左右比佢嘈醒
就要起身睇吓佢
我嗰陣都辛苦到喊
問屋企人：我係咪唔適合養狗 佢比我養會唔會唔開心
嗰陣有諗過比咗我阿姨養
佢有養狗經驗 而且又愛狗
但最後都係留喺自己身邊
同屋企人夾埋方法一齊讚佢

而家？寧願街都唔出 都要陪住佢

同路人，感同身受。
特別係同佢互相囚禁對方果part.
半㦮前我一樣情況。
支持一下。

best intention paves the path to hell.

做左幾多功課都好，未真係養就唔知有幾閪的。我領左隻greyhound 都係咁。所謂專家幫到好有限。

少少心得：
開始時。"no" 同叫名一樣，係要charge up 既。初時你大聲no 佢佢只知你惡，但唔係好知發生咩事同要點樣比反應你的。可以試下落狗繩，唔使惡但no 完用力向上拉一下。拉到佢呆一呆（miller果個講法，youtube 有）,佢應該好快會有唔同反應，然後只要佢聽到no 時一hestitate 就搣一小塊奬餅仔。佢望你就叫名同奬埋淨返既餅仔。應該好快見效的。我係食左好耐屎然後摸摸下有日忽然摸到呢個方法，之後大家互相get到對方就好好了。希望幫到你

認真 到佢老左走左既時候 你一定唔會後悔

不過我嗰隻狗就好醒
教佢去廁所都係兩三日嘅事
5分鐘就教識咗Sit
用1個罐就學識Stay 要我講ok先可以食
佢本身就知邊度係瞓覺
上咗床係唔會屙屎屙尿
但我啲朋友隻狗上咗床都屙屎屙尿
要打要鬧去教 我就無呢個煩惱
聽人講 Poodle係聰明啲
但我就唔知關唔關事啦

巴打有無落欄困住佢玩既地方，之前放得太多俾佢，而家縮細緊， 我平俾有俾 d 益智玩具佢玩，仲有d 繩結，公仔之類，但佢每次玩玩下會開始甩咬，係咁fing, 之後開始hyper 周圍跳，又出口咬腳，遇到咁我大聲No 佢再走開一陣， 見佢 clam down 先搵返去再讚，但暫時好似無咩改善

多謝分享，起碼我知唔係得我一個係咁

多謝你，我都係依兩日開始試幫佢落狗帶，而家適應緊，之後會試下

多d睇書 學下點教佢
養狗係一世嘅 一開始教佢係好麻煩 好大責任
但係當你睇住佢大 睇住佢食飯訓教
真係會好開心
加油啦

多謝你

個人唔係太認同佢嘅教法
佢果種方法太過強硬 我唔會忍心去對我隻狗咁做
你可以去書店搵下其他教訓練狗嘅書
睇多幾本試下唔同嘅方法

有冇咩書推介？我有睇開台灣戴更基

bb開始養難度係10倍up
加油啦

其實好正常 唔係成犬嘅話
每個養BB狗嘅人都會經歷嘅
一開始係辛苦 到佢融入咗屋企時
你回望睇返嗰啲日子 真係值得
而且仲希望 狗狗唔好大得咁快
嗰啲日子仲好似噚日先發生
我都仲未敢相信屋企真係養咗狗
但狗狗都已經兩歲 而家晚晚都一齊瞓
佢仲學我哋啲行為 越嚟越似人

多謝，都係想呻下話比自已知唔係得我一個係咁

四歲都未定落嚟

如果你愛佢，你就唔會有壓力

仲未訓練到去廁所 好大壓力

睇到大家過來人既COMMENT睇開左舒服左好多

你反而要珍惜而家嘅時光
狗仔真係大得好快
可能一兩個月 個體型已經有所不同
會開始無咗BB仔個樣

已經開始唔捨得佢大喇
BB體型BB樣真係好無敵

加油呀
狗狗幾歲？

想問張圖係點睇架 見唔到個頭就睇唔明

Bb係咁架，就算人仔細個都難教，何況狗？
養之前其實真係要問自己有冇呢個耐性，慢慢黎啦，大返之後就定架喇

搵一次打到佢仆街，以後就聽哂你話

唉屌養貓都係
前幾日又咬尻爛左我個AirPods
打柒過佢幾次仲死性不改

無呀，純粹揾啲野圍住個area比佢玩，佢對外界好好奇但唔敢衝出去，佢衝嘅話喝佢就ok. 每次比野佢記得等佢坐定咗先比，唔係嘅話大個就會搶。
你比野佢玩嘅時候你係渣住比佢定係擺地下比佢自己玩？遇到咬人情況就要話佢知嚴重性，每次發生就停止玩，收玩具，唔理佢 直至佢sit 同calm down 番，如果再發生就果個session唔再同佢玩。

半歲 欄入面就識屙 一放出廳就屙錯哂

我俾佢既所有野都係要佢sit好先會俾
益會玩具就放地，波果d 就互動同佢玩，但我唔係好敢同佢扯繩，佢一扯就會癲左。同埋佢玩所有骨/公仔/繩結之類既玩具都會瘋狂甩咬，即係一路咬一路fing頭，仲會低吼，你果隻會唔會咁

我隻臘腸由佢四個月大開始養，養到而家足足一歲五個月，痾尿會痾啱啊，但係佢間唔中會發神經咁痾落我張床 仲有時會咬爛尿墊，唔識點教好，已經鬧過，又拍過佢屁股仔

巴打你點train佢咬波返黎
我train到去大小便同sit
我隻衰牛揀糧，唔食野搞到痾水，嚇到我即刻帶佢去睇醫生，驗呢樣果樣先知係偏食，宜家撈埋狗罐頭極速食晒，另一餐就自己煮牛筋/雞胸 + 紅蘿蔔俾佢食，即刻正常返晒

我果隻都瘋狂咬尿墊，接返黎已經係咁

佢仲會咬爛食落肚，見到佢痾啲屎，好多尿墊碎

我教我果隻痾尿好簡單就識左(一個月會有一次痾錯左既)，就係響想佢痾既地方用尿布沾佢d尿，佢想聞果時就會聞，聞到就會痾。如果痾錯位，打唔打你決定啦、最重要係用漂白水/其他清潔劑洗走佢d尿味等佢聞唔返

會 特別鐘意繩同紙巾毛巾 平時唔會吠但玩得癲就低吼甚至吠

係calmdown

我隻唐狗完全唔受控，可以點訓練，依家上左繩都唔會出門口。

講錯，完全唔受控指有時我想幫佢沖涼，帶散步佢未免肯做，用零食引都無用

我要多啲圖

好得意

平時都OK的

我隻唐狗過度活潑
一日到黑都跑跑跳跳
大致上都乖
係出街唔受控 話極都唔聽

多圖pls
最鍾意嘅狗就係法鬥

我養左臘腸就快2個月 巴打加油
你得閒放假係屋企可以試下困住佢等佢屙左尿先俾佢去玩
不過重點係困住期間你要陪住佢
如果幾個月既話應該困幾個鐘佢會忍唔住屙左架啦
屙左大大力讚佢再俾嘢佢食 佢習慣左就會明
佢亂屙盡量唔好打 唔係既話佢會覺得屙屎屙尿係唔應該係你面前做既嘢 日後更加難教
我個隻都會亂咬嘢 有時候真係唔知好嬲定好笑
不過見到佢彈彈下咩煩惱都無曬

佢幾大？

越為食既狗越好教
No完個罰要緊隨罰 咁佢先知個No點解 但個罰則要快同明顯 依個就隻隻/人人接受範圍唔同

仲有個方法 食完野差唔多夠鐘屙就扔佢入廁所 唔好心軟 屙完秒放佢出黎 咁佢好快知一日唔必夠屎出黎都無得出廳玩 當然廁所鋪定板 屙完高八度讚佢 就基本啦
你可以去ikea買果d bb閘 睇住佢

我兩隻都係咁教 依家大小便會自己入廁所再叫我清

加油 我岩岩新手都係咁問人/搵攻略

最後悔係佢bb陣無養成俾我用牙刷刷牙既習慣

想問你幫狗狗刷牙幾耐一次？
有啲人一日一次 有啲又話2-3一次
我每次刷佢都逃跑

其實狗狗咩原因癱？
我救返來隻狗年頭都無啦啦癱
醫生話係神經炎
好大機會畀前主人虐打
因為隻狗太惡，醫生強力建議啪
結果我地唔捨得，轉左另一位醫生睇
個個醫生用高劑量類固醇，打完後休息15-30分鐘，隻狗就慢慢企到行到，到而家touch wood 都冇問題

另外上星期救左隻不良於行老金毛
生骨刺加全身嚴重關節炎行唔到，生好多褥瘡
醫生開抗生素同止痛藥畀佢，個人覺得冇乜大改變
有狗友介紹我去元朗睇木森林，建議做脈衝治療（好似CAU Alex li有做）
我自己上網搵到啲針灸筆，啲人都話係有用，但詳細資料要得閑再睇

會唔會識人排到呂大安幫手做呢個手術？呂醫生真係好好

我都有經歷過養到好大壓力既時候
其實我養狗日子唔長，只不過係領養個女返來，身體唔好，過身後就做下暫托，出面又救下狗咁。
個時呀女走左，一直都好唔開心，後來搬出去做暫托，壓力大到好想逃避。返工返學都夠辛苦，返來仲要執屎執尿執被咬出來既棉花，四個鐘拖十次地，一日訓三個鐘.....

但之後諗返轉頭，會覺得其實可以享受呢啲要照顧狗狗既時候，養左就係責任，責任可以係享受地去履行，但亦可以不帶感情地去做。但狗係自己揀，點解唔畀啲感情，享受下相處既時光？

狗BB簡單來講係癲既，未打齊針唔落得街，你可以參考網上啲收埋零食畀佢自己搵既放電法，屎尿如果真係教唔到，可以畀人幫手教，慢慢來，一定會成功～
我托同養既狗，加埋暫時有9隻，暫時冇一隻唔識定點大小便。你搵個圍欄（大少少）困住佢，裡面放岩size 廁板、水、糧同床，圍欄既area唔好太大，令佢分到食訓同痾既地方，狗係愛乾淨，唔會痾落床同水糧度，咁就會痾中廁板。畀心機教佢呀

我都係養左1個月

寵物唔係你玩具

我同你經歷一模一樣 法鬥出名鍾意食屎 因為有可能法鬥消化系統差啲 啲食物未消化曬 所以啲屎仲有野食味 我個隻到依家到會間唔中食屎
法鬥其實好醒 有心機慢慢教 一定教得好
我個隻三四個月學識左去廁所 我以為搞點啦 點知六七個月仲會青春期 每日同我鬥氣 宜家一歲半就乖曬啦
得閒多啲帶去出去走下 放下電 就會乖好多 如果佢做得啱 就要好誇張咁讚佢 佢好快就會get到架啦 加油
附上我隻法鬥一張

你果隻好定，仲要繩都唔洗綁
我果隻一出街就發癲周圍跑

應該係脊椎壓住左神經
唔識啊。。就係佢要星期二先返到香港

好撚蠢好q蠢呀 成日周圍屙

你會點處理佢食屎？由佢食左少少慢慢執定係極速同佢搶屎？

你用咩方法教佢屙？我果隻間唔時屙岩但會踩到周圍都係

屙岩屎又屙唔岩尿 屙返岩尿又周圍屙屎

Toilet Training 我覺得有少少講彩數... 我個隻最鐿意無人望住個時疴
我諗個要點係要造就一個環境俾佢疴到正 (e.g. 係訓醒, 食飽野個時圍住佢係尿片上面), 一捉到佢疴得正就俾d 好野食佢 (唔一定貴, 要佢未試過, 佢先難忘)
我個隻好好彩... 試多幾次就識

你問問可唔可以用類固醇消炎呀

法鬥真係好q

一陣5點去照
希望唔嚴重啦

法鬥世界第一
留定名學養法鬥

皮膚，腸道問題
你預有機會一個月可能洗1你000蚊睇醫生
仲有體臭，爆衝(少d力都俾佢拉住走)，破壞
處理到就gogogo
法鬥

搞唔掂比我

體臭真係世界第一

我果隻都係一時岩一時錯

千奇唔好有壓力 狗黎姐

其實係想教好佢，等佢開開心心生活
但無形中俾左好多壓力自己

得閒拍下佢。我前幾日捉住個口拍佢幾次 即刻乖曬

我隻識瑜伽既法鬥

呢張唔夠光，開燈即刻開相機映唔切

睇d法鬥ig都見佢地成日做

我果隻次次放出黎都做一下，但我次次都影唔切

岩岩幫佢換屎板佢吠9我

巴打你隻臘腸會唔會成日都喺度周圍奶？梳化啊床仔啊乜都奶咁？

我忍唔撚到 實打9佢

我都係養法虎..
放工攰到死返去仲要喝佢.. 初頭養怕左隻狗唔想返屋企，而家佢兩歲日日好想快放工望住佢個蠢樣，超治癒。
堅持住呀好快有曙光

養狗係一開始辛苦
之後開心十年
最後 你想辛苦都唔得

一開始係難捱少少
打齊針每日出街放電會好好多
如果慣咗出街先大小便就更加好
(當然要有公德心清理返)

我隻比熊唔會日日出街 喺屋企大小便佢會同我講
我會鋪尿墊俾佢去

我隻都柏文就一定要出街先肯痾 所以一日要放兩次
早晚各一次

樓主加油呀 養狗狗係辛苦同需要好多精神同時間
但換來嘅喜悅係其他嘢俾唔到你㗎 努力

多數食完飯/飲完水短時間會想屙，留意佢有無四圍聞聞下，有就試下帶佢去你想佢屙既地方；咁啱佢屙左係理想位置就狂讚佢，連試幾次佢好快識。
法鬥係蠢，不過我果隻一個星期就識去廁所大小

4個月係BB黎仲好細個呀，要多啲時間心機教架
同埋養咗寵物後生活始終多少都有變化，係要啲時間適應，唔好放棄呀 佢痴住你嗰時就覺得乜都抵返哂

想問下困住佢 唔會反而令佢好憎嗰個地方咩？
我之前佢一做錯野就困入籠 佢依家唔肯訓籠

係呀 真係好可愛

籠唔可以用黎罰佢

咁你果隻有冇搶屎食？

多謝
之前迫自己唔好抱佢咁多，因為驚佢痴慣左會有焦慮症
但我今日決定叫自己放鬆d 唔好太緊張，拎佢黎跳下舞 抱幾下 即刻冧哂

放鬆d 當佢fd咁得閒踢下佢 拍下佢。狗邊有咁好記性

你食得仲好過我

但困廁所佢唔會覺得係罰而唔行入去？

廁所同訓覺籠分開

我個隻簡簡單單食糧算 反正乜都食

1）夜晚帶佢落公園行下放電
可以拎埋個波/飛碟同佢玩
玩之餘教佢唔calm down無得玩
你自己又可以做下運動

2）佢做錯野要捉佢去案發現場
好firm甘話佢，比佢知做錯野

3）出去果時攬狗帶用背心好過用頸圈
比佢知道佢係要係你視線範圍
唔係下下用頸帶束縛住佢

我係絲呀
佢會不停聞地下 我都搞佢唔掂
不過就無見佢奶 除非食得
我唯有勤力啲打掃屋企

都柏文 我屋企個頭見有一隻 好正

大個左你撩佢都唔理你

我隻比熊而家老咗 抱下都鬧鬼我 啲脾氣好臭

總係覺得貴婦同比熊好難分

我果隻食食下乾糧唔肯食，斷食到痾水
搞到我曬左成千蚊睇醫生驚佢有咩事，點知原來係揀食
宜家第一餐罐頭撈乾糧，第二餐自己煮(其實都好平，牛筋20蚊夠食4餐+紅蘿蔔一條夠食8餐)
分分鐘平過食糧，不過無乾糧咁方便囉

我點換被舖床單都冇用，佢成日都周圍奶，已經成日拖地

我個隻又無奶床呀個啲 但你肯定佢係奶？ 另外你用咩拖地呀？

係啊睇住佢奶到床單濕笠笠 我用暖清水拖地啊因為好似話臘腸好易皮膚敏感

試下買天然酵素拖地水

我由得隻狗周圍奶 反正咩消化唔到既就會屙返出黎

開頭一定大壓力, 由其是話極唔聽果時...
未養前一年去幾次旅行, 養咗之後兩年幾只係去咗一次澳門兩日一夜咁大把.

食屎果度, 我果隻之前都有呢個問題.
最終買咗防食屎嘅藥丸俾佢, 印象中之後食過一次, 但之後冇再食.
呢D藥其實都係幫忙消化, 同埋痾出來嘅屎便有佢地唔鐘意嘅味.

加油. 大個會好D.

真
我隻史納莎唔算bb養起
一歲果陣比人遺棄我拎黎養左
一返黎又咬爛曬拖鞋諗住放佢公園玩佢一支箭咁衝出馬路 瀨完尿都算，咬我條褲落去蓋住d尿，又屙尿落鞋
嬲到地震
但三歲開始定性d就乖左
教佢真係要趁細個教
後期我又執左隻四五歲poodle返黎
已經唔鬼聽你講野
比多小小耐性啦
諗下細個自己咁撚曳都未比老豆老母打死

唔係呀 上面話一去錯就索d尿擺去廁所再困住佢 會唔會搞到佢怕左個廁所 同佢依家怕左個籠一樣原理

濕可能係聞 狗仔鼻仔會濕架
拖地我用醋加梳打前粉 會天然啲又可以消毒

係街我就唔敢 不過屋企乾淨我又無所謂 佢成日食埋自己啲毛 都會屙返出嚟

佢係條脷伸出黎出力奶 上網見過話可能係人出汗所以會吸引到佢奶，但已經兩三日換一次床單都唔得掂

下次我又試下拖地水落呢啲先，用清水洗好似硬係好污糟咁

奶到濕曬真係好誇張 不過我無俾佢上床訓 佢訓自己床仔

佢張床仔好死唔死就喺我張床隔離 試過將佢床仔放出廳，夜晚唔俾入房，佢就夜晚係咁撞我門

我都係擺我床邊 但可能因為床高所以佢上唔到嚟訓 我都無俾佢上床訓 怕佢習慣左
我勁多公仔 佢一上嚟一定大開殺戒